\subsection{Kaskadierung mehrerer Boards}
\label{subsec:Konzept_Kaskadierung}

Mehrere DSP-Boards sollen untereinander kaskadierbar sein, um das bearbeite Audio-Signal auf einem nächsten Board weiter zu verarbeiten. Auf eine digitale Schnittstelle wird in Absprache mit dem Auftraggeber, wegen der aufwändigen Clock-Synchronisation verzichtet. Das Signal wird analog weitergereicht, was in mehr analogem Rauschen resultiert. Dieser Effekt wird durch die kurzen Leitungen von Board zu Board minimal gehalten. Da die Gefahr besteht, dass der Benutzer jeweilige Link-Kabel verlegt oder zumindest nicht in nützlicher Frist zur Hand hat, wird die Kaskadierung mit einer Steckverbindung gelöst. Dabei werden zwei Boards direkt nebeneinander (Kante an Kante) zusammengesteckt.


\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
		\hline
		\textbf{Specification} & \textbf{Mill-Max 868}             & \textbf{Pin Header 2x3} & \textbf{AVX 9159} \\ \hline
		Preis         & 5.26 + 7.00 (F/M 3P.)& 1.50 + 0.80 (M/F 6P.)&1.05 + 0.78 (F/M 3P)         \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Preisvergleich der analogen Steckverbinder}
	\label{tab:stecker}
\end{table}

Da die verschiedenen Steckverbinder in \ref{tab:stecker} in Anzahl Leitungen alle das gleiche bieten, ist hier vor allem der Preis entscheidend. Der \textbf{AVX 9159}, welcher ursprünglich für LED-Schienen eingesetzt wird, ist mit Abstand der günstigste und eignet sich ebenso für eine Audio-Anwendung.



%Das Audio Signal wird von einem Board zum nächsten jeweils analog weitergereicht. 
%Der Steckverbinder soll kleiner als D-Sub sein. 
%Auf eine digitale Schnittstelle wird in Absprache mit dem Auftraggeber,  wegen der aufwändigen Clock-synchronisation und der Kosten für Steckverbinder (vgl. Optisch Toslink) verzichtet. 
%
%\todo{SB: Kaskadierungskonzept
%Weitergabe von analogem Signal und dadurch entstehendes mehrmaliges Wandeln ist unsauber aber analog ist einfach..oder so AVX-Stecker/Audio-Switch}